\chapter{Títulos}

Agregar texto y títulos es un aspecto importante de la edición de video, y OpenShot viene con un Editor de títulos fácil de usar. Use el menú Título (ubicado en el menú principal de OpenShot) para iniciar el Editor de títulos. También puede usar el método abreviado de teclado \textbf{Ctrl+T}.

\section{Vista general}
\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.6]{imagenes/title-editor.jpg}
\end{center}
\newpage
\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|c|m{3cm}|m{8cm}|}
\hline
No. & Nombre & Descripción \\ 
\hline
1 & Elige una plantilla & Elija de cualquier plantilla de título de vector disponible.\\
\hline
2 & Vista previa del título & Ten una vista previa de tus títulos a medida que realizas cambios.\\
\hline
3 & Propiedades del título & Cambie el texto, los colores o edítelos en un editor de imágenes SVG avanzado (como Inkscape).\\
\hline
4 & Guardar & Guarda y añade el título a tu proyecto.\\
\hline
\end{tabular}
%\caption{poner nombre a la tabla}
\label{table with lines}
\end{table}

\section{Personaliza títulos}
OpenShot puede usar cualquier archivo de imagen SVG de vector como plantilla de título. Simplemente agregue un archivo de imagen SVG a su carpeta /.openshot\_qt/titles/, y aparecerá en el editor de títulos de OpenShot después de reiniciar OpenShot. También puede hacer clic con el botón derecho en cualquier archivo SVG en el panel Archivos de proyecto y elegir Editar título o Duplicar título.

\section{Tìtulos animados en 3D}

Agrega un título animado en 3D es igual de fácil, utilizando nuestro cuadro de diálogo Título animado. Use el menú Título (ubicado en el menú principal de OpenShot) para iniciar el editor de títulos animados. También puede usar el método abreviado de teclado Ctrl + B.

\begin{center}
  \includegraphics[scale=0.6]{imagenes/animated-title.jpg}
\end{center}
\newpage
\begin{table}[!ht]
\centering
\begin{tabular}{|c|m{3cm}|m{8cm}|}
\hline
No. & Nombre & Descripción \\ 
\hline
1 & Elige una plantilla & Elija cualquier plantilla de título en 3D disponible.\\
\hline
2 & Vista previa del título & Ten una vista previa de tus títulos a medida que realizas cambios.\\
\hline
3 & Propiedades del título & Cambiar el texto, los colores y las propiedades avanzadas.\\
\hline
4 & Hacer animación & Haz la animación 3D y agréguela a su proyecto.\\
\hline
\end{tabular}
%\caption{poner nombre a la tabla}
\label{3d }
\end{table}

Esta característica requiere que se instale la última versión de Blender\\
https://www.blender.org/download/, y las preferencias de OpenShot actualizadas con la ruta correcta al ejecutable de Blender (por ejemplo: /home/USER/blender\-2.78/licuadora).

